\chapter{Conclusión}
\section{Enunciado}
Elabore conclusiones respecto de los experimentos que acaba de hacer. Puede guiarse con las siguientes preguntas:
\begin{itemize}
	\item ¿Que modificaciones se deberían hacer al esquema de medición, y al procedimiento de calculo si el circuito va a emplearse como amplificador de tensión y Ud. desea determinar la ganancia de tensión del mismo?
	\item Si en el procedimiento para medir ganancia en dB, se ve obligado a cambiar el rango del voltímetro para medir la entrada y la salida del amplificador. ¿Qué corrección debería efectuarse en las lecturas obtenidas?.
	\item Elabore una lista de las ventajas que supone, usar un instrumento con escala en decibeles, cuando se deben efectuar mediciones de ganancia.
	\item Respecto del método empleado para medir impedancia de salida y de entrada. ¿Cuáles cree Ud. que son los limites prácticos para la aplicación del mismo?
\end{itemize}

\section{Conclusiones}
Los valores nominales si bien son distintos a los obtenidos a través de la medición se encuentran en el mismo orden y se asemejan. Estas diferencias se pueden observar como una mayor impedancia de salida medida a la calculada, una menor impedancia de entrada medida y una menor ganancia de corriente obtenida en las mediciones.
Estas diferencias tienen justificación práctica en la cuál influyen factores tales como la temperatura, el valor de ganancia de corriente ($hfe$) del transistor el cual puede estar entra 100 a 630, la tolerancia de las resistencias utilizadas, etc.
El efecto de la señal de entrada utilizada para las mediciones en el capacitor $C_2$ genera una reactancia capacitiva en el orden de los $70 K\Omega$ la cuál al estar en paralelo con $R_c$ produce un desfasaje casi despreciable en la corriente, sin embargo con un valor de $R_c$ más grande esta variación en la fase puede aumentar.
Teniendo en cuenta todo lo antes mencionado se puede concluir que los valores obtenidos en las mediciones son esperados y se pueden considerar correctos en base a los nominales calculados.

Se podría medir la ganancia de tensión del amplificador basados en:
\begin{equation*}
	A_v=\dfrac{V_L}{V_i}
\end{equation*}
Siendo $V_L$ y $V_i$ valores picos de la señal sin recortar, midiendo las tensiones de carga y de entrada.
En el caso de que en el procedimiento para medir ganancia en dB, obligadamente se deba cambiar el rango del voltímetro para medir la entrada y la salida del amplificador, se debe tener en cuenta la diferencia de incertidumbre que hay en las distintas escalas.
Al momento de la medición utilizar un instrumento con escala de decibeles supone las siguientes ventajas:
\begin{itemize}
	\item Esta pasa a ser una medición directa, sin depender de cálculos extras ni la propagación de errores que esta conlleva.
	\item Por consiguiente el error final obtenido se reduce.
	\item El valor medido se puede utilizar directamente para calcular el rendimiento independientemente del voltaje o potencia de operación de una aplicación.
	\item El dB se calcula en una escala logarítmica que permite la especificación del rendimiento a través de un amplio rango de voltaje/potencia.
	\item Una ventaja se basa en la facilidad que se tiene para saber si hay una atenuación o ganancia en funcion del signo.
\end{itemize}
Al utilizar el método de sustitución para obtener los valores de impedancia de salida y entrada no hay forma de obtener un resultado que contemple tanto la magnitud real de la impedancia, como la parte reactiva generada por los capacitores presentes en el circuito del amplificador.La cual en este caso es pequeña, pero ante una frecuencia de entrada distinta puede afectar considerablemente la fase de la señal de salida.
Finalmente se puede concluir que las características a tener en cuenta de un amplificador van a depender mucho de la utilidad que se le busque dar al mismo, ya que si bien los valores nominales calculados para el diseño del mismo darán una estimación de los resultados obtenidos en la práctica estos se deberán ajustar o calibrar para obtener los esperados, esto también dependiente del uso y la exactitud de los resultados que se pretendan del amplificador. 
